【主線分歧簡單總結】五眼：要如常選舉，本土：要杯葛委任，泛民：要堅決留任

港共做左兩樣野：
１. 取消９月選舉
２. 委任現有議員參與為期不少於一年的臨立會

五眼，本土，泛民三方共同意見：
A. 三方都認為臨立會都係非法議會，違反基本法

可惜三方取態都有分歧
五眼取態：要爭取如常選舉（針對１.）
原因：A。
本土取態：要杯葛臨立會委任（針對２.）
原因：A，呢一年無民意投權（同A.），向世界表現強烈抗爭意志，配合國際戰線制裁，拒成為議會花瓶，可成為一年後重返議會的籌碼（１１哥開到聲政府需要議會有民主派聲音，除非議會變得更民主，否則一年後繼續杯葛）。
泛民取態：要堅決臨立會留任（針對２.）
原因：A，議會民意授權因應議會延長1年而延長1年，啜資源，發聲渠道，拖延法案通過，篤眼篤鼻。

想講出兩點：
第一，亦都係最重要
本土同泛民取態都只係針對臨立會, 好似已經完全放棄左為9月既選舉表態。其實應該要繼續爭取，雖然好左膠，但都唔好當無件事發生（要佩合一下）。

第二, 泛民堅決留任點有自相矛盾之處
首先佢認為呢個係非法議會，違反基本法
但係佢又認為議會民意授權因應議會延長1年而延長1年
所以唔會成為議會花瓶
咁變成萬年國會又係咪繼續有民意授權
唔該泛民個論述交代清楚

第三. 請泛民交代一下如有議員因在臨立會拖延法案通過後，以國安法被捕
其他全體泛民有何對策，會否繼續拖延法案通過。

第四：
呢件事好撚緊要，唔好信某一方話因為會引起分化就唔好繼續討論又話其實留唔留都無問題之後九月就將個分歧變成既成事實
黃營要團結就係靠係呢一個月以民主手法成功處理呢個分歧

部份認同

認同要同五眼一樣堅持繼續9月選舉
但我唔認同佢話拒絕委任與否係偽命題
因為基本上"拒絕委任與否"呢個decision基本上都一定要make
因為"繼續9月選舉"應該九成失敗
而家只係個姿態出黎而已
只係"繼續9月選舉"係呢一個moment個priority應該高過"拒絕委任與否"
只係呢一個moment而已

BTW唔好再用總辭兩個字, 唔該

我都認同而家係有分化撚開始搞呢班支持泛民留任既KOL
我覺得係有五毛參加呢D分化行動
因為之前有條五毛開PO屈吳志森講佢無講過既野
同黃世澤個LOTR論都係一樣

【港共毒計】大獲，今次我哋中曬伏！

lm

健康碼一直有關注，唔該唔好再spin走啲重要議題

我都係睇到呢個PO先有少少諗法
認為要求正苦如常舉行立法會選舉應該放係最高priority，
但你知我知，基本上呢個只係表態，但都係必須，因為跟返國際線
但係留唔留臨立會度始終都要做決定, 唔好自欺欺人
係任期前之前，留定唔留，定部份留，定有條件留，一定要達成共識，黃營先可以走得更遠
兩件事係要同時進行的

多謝手足關注我個po

我個po能夠啟發到你真係好開心

咩料
我正評左你個PO架

多謝手足留言支持

希望泛民可以向港共爭取9月如期選立法會，以顯示抗爭意志。

唔係嘅話，支持延任一年嘅泛民點樣說服大眾，未來一年喺国安法之下仲可以堅守原則，對大眾有害嘅議題上面拒絕妥協？

唔只泛民
抗爭都要
相信爭取九月/十月選舉泛民同抗爭兩派應該要有共識